\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}

Mit dem in dieser Arbeit vorgestellten Verfahren ist es m\"oglich, aus einem Ganzk\"orperscan und einer Motion Capture Aufnahme eine virtuelle Version der aufgenommenen Bewegung zu erzeugen. Die K\"orperform der Person wird dabei aus dem Scan gesch\"atzt, w\"ahrend die MoCap Sequenz \"uber die Positionen der Marker die Pose definiert. Mithilfe eines als ``SCAPE'' bekannten Morphable Models k\"onnen dann die K\"orperform und die Pose zu einem Mesh kombiniert werden.

Mit der Implementierung dieses Algorithmus konnten halbwegs glatte und nat\"urlich wirkende Animationen erstellt werden. Es gibt in einigen Punkten jedoch noch Potential f\"ur Verbesserungen.

In der Implementierung wurde jedem Motion Capture Marker ein Vertex des SCAPE-Meshes zugewiesen. In Kapitel~\ref{mocap} werden zu diesem Thema eine Reihe an Verbesserungen vorgeschlagen, die die Genauigkeit der Animation erh\"ohen k\"onnen.

Des weiteren kann an einer Parallelisierung des L\"osungsalgorithmus gearbeitet werden. Eine Herausforderung ist dabei jedoch, Frame-\"ubergreifende Constraints, wie in Kapitel~\ref{smoothing} angesprochen, zu erhalten. Eventuell ist f\"ur einen parallelen L\"oser ein ganz anderer Ansatz f\"ur die Gl\"attung der Animation n\"otig.

Vor allem im Bereich der Anwendungsm\"oglichkeiten gibt es viele Optionen. Hier wurde als Beispiel die Deformation der Dreiecke analysiert. Denkbar sind allerdings auch Entfernungsmessungen von zwei Punkten auf dem SCAPE-Mesh. Auch eine Belastungsanalyse ist vorstellbar.

